<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Roberto Santos</title><link>https://py5gol.github.io/</link><description>This is Roberto's corner in the internet :)</description><atom:link href="https://py5gol.github.io/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>en</language><copyright>Contents © 2022 &lt;a href="mailto:joe@demo.site"&gt;Roberto Santos&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Tue, 04 Jan 2022 01:04:06 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Review 2021</title><link>https://py5gol.github.io/posts/review-2021/</link><dc:creator>Roberto Santos</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Olá pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021 foi um ano particularmente movimentado!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu perdi meu sogro no início de 2021. Ele era uma pessoa boa de conversa, com um coração muito grande, e que viveu para cuidar da família. Eu sempre tive muito carinho por ele, e sinto que os meus filhos perdem muito por não ter a presença dele durante a infância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voltei para o Brasil também no início de 2021, depois de mais de 8 anos morando na Inglaterra. Deixar a cidade que acostumei a chamar de casa foi difícil, assim como deixar o meu trabalho na Universidade de Nottingham (UoN). Eu já estava pensando nisso fazia um tempo, mas a doença do meu sogro adiantou a decisão. Criar filhos longe da família é possível, e conheço muitas pessoas que fazem isso super bem. Mas, eu estava sentindo falta de ter a família por perto, e de poder vê-los sempre que quissese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mudar para o Brasil, deixei a posição de team leader, na UoN. Depois do doutorado, eu trabalhei 18 meses como post-doc no grupo do Prof. Matt Loose. Foi um período de muito aprendizado sobre sequenciamento genético de ponta. Em 2019, eu entrei no Digital Research Service, um grupo de Research Software Engineer, que atende vários projetos dentro da universidade. Esse também foi um período de muito aprendizado, e contato com projetos de pesquisa e pesquisadores da universidade inteira. Sair deste grupo foi uma decisão muito difícil. Já no Brasil, eu comecei a procurar por uma oportunidade, e em Agosto eu comecei como Senior Research Software Engineer na Microsoft! O foco atual é envolve muito machine learning and dados de sensoriamento remoto. Eu estou adorando e aprendento muito!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021 também foi um ano para ver os meus filhos desenvolverem novas habilidades! É impressionante como eles crescem rápido, e fazem perguntas que me fazer refletir sobre a pessoa e pai que quero ser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu estou feliz que 2021 terminou e estamos com saúde e perto dos familiares. E que venha 2022!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abraços
Roberto&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;

</description><guid>https://py5gol.github.io/posts/review-2021/</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 22:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Beginning with Pytorch and remote sensing data</title><link>https://py5gol.github.io/posts/beginning-with-pytorch-and-remote-sensing-data/</link><dc:creator>Roberto Santos</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;English version below!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olá pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu estou envolvido em um projeto que utiliza Pytorch e dados de sensoriamento remoto. Eu tenho alguma familiaridade com aprendizado de máquina, e fiz meu mestrado utilizando algoritmos genéticos, mas esse é meu primeiro contato sério com redes neurais e o mundo de 'deep learning' e redes convolucionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meu plano é postar sobre o meu progresso, para me ajudar a manter o ritmo e criar um compromisso público. Eu também espero que os textos possam ajudar outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu vou começar com a documentação oficial do Pytorch, e em particular o 'learn the basics' &amp;lt;&lt;a class="reference external" href="https://pytorch.org/tutorials/beginner/basics/intro.html"&gt;https://pytorch.org/tutorials/beginner/basics/intro.html&lt;/a&gt;&amp;gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abraços
Roberto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hi folks&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I am involved in a project that requires Pytorch and remote sensing data. I am familiar with machine learning, and I did my master's using genetic algorithms, but this is my first serious contact with neural networks and the all world of deep learning and convolutional neural networks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I am planning to post my progress to help me keep pace and have some public accountability. I also hope these posts can be helpful to others.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I will start with Pytorch's documentation, in particular the learn the basics &amp;lt;&lt;a class="reference external" href="https://pytorch.org/tutorials/beginner/basics/intro.html"&gt;https://pytorch.org/tutorials/beginner/basics/intro.html&lt;/a&gt;&amp;gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheers
Roberto&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;

</description><guid>https://py5gol.github.io/posts/beginning-with-pytorch-and-remote-sensing-data/</guid><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 13:09:34 GMT</pubDate></item><item><title>Couch to 5k - I am back :)</title><link>https://py5gol.github.io/posts/couch-to-5k-i-am-back/</link><dc:creator>Roberto Santos</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Yesterday I restarted the Couch to 5k program. I completed the program a few years ago (before being a father), and even ran a few 5k and 10k runs. My top event was the Robin Hood half marathon in 2015. Well, since then, I haven't done much exercise, but once in a while, when I go for a short run, I immediately remember how much I like the post-run side effects. It is good for my body, and it is super good for my mental health.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So, that is it - I wanted to share that I back, and hopefully I will keep going. This also seems a good theme to start the blog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This week I will be swamped attending the Health Data Research UK summer school! I went last year to St Andrew's, and it seems a long time ago when we used to meet people face to face. But, I am happy with the online version; otherwise, it is unlikely I would be able to attend this year.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheers, and see you around.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;

</description><guid>https://py5gol.github.io/posts/couch-to-5k-i-am-back/</guid><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 21:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>About me</title><link>https://py5gol.github.io/posts/about-me/</link><dc:creator>Roberto Santos</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;I work for the University of Nottingham as a team lead of research software engineers and data scientists.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I have mixed professional experience, working as a software developer after my degree in Mathematics. A few years later, I returned to academia to pursue a master’s in Computer Science, followed by a PhD in Geography at Nottingham. Having worked a couple of years as a research fellow, mainly doing software development, I immediately took the opportunity to join the Digital Research Service as a Research Software Engineer. In the last couple of years, I have been working more with Health Data, the Tissue Directory and Coordination Centre, and the BBRMI-ERIC, a European research infrastructure for biobanking.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;

</description><guid>https://py5gol.github.io/posts/about-me/</guid><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 20:21:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>